
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "動詞の活用①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>今日は（遊ば）ない。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "未然形",
      hint: "",
      explanation: "「〜ない」「〜う」などに続く形は未然形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>今日は一緒に（遊ぼ）う。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "未然形",
      hint: "",
      explanation: "「〜ない」「〜う」「〜よう」などに続く形は未然形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>今日は（遊び）ます。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "",
      explanation: "「〜ます」「〜だ」「〜て」などに続く形をは連用形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>昨日は（遊ん）だ。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "",
      explanation: "「〜ます」「〜だ」「〜て」などに続く形をは連用形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>今日は（遊ん）で、疲れた。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "",
      explanation: "「〜ます」「〜だ」「〜て」などに続く形をは連用形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>今日は（遊ぶ）。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "終止形", 
      hint: "",
      explanation: "文を言い切る基本の形をは終止形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>（遊ぶ）のは、楽しい。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連体形",
      hint: "",
      explanation: "「〜こと」「〜の」「〜とき」などに続く形をは連体形だよ。「遊ぶ<strong>の</strong>は楽しい」は「遊ぶ<strong>こと</strong>は楽しい」と同じ意味だね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>（遊ぶ）ときは、保護者に言おう。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連体形",
      hint: "",
      explanation: "「〜こと」「〜の」「〜とき」などに続く形をは連体形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>（遊べ）ば、きっと楽しいよ。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "仮定形"],
      correct: "仮定形",
      hint: "",
      explanation: "「（もし）〜ば」「〜たら」などに続く形は仮定形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "次の（　）の動詞の活用形を選べ。<br>今日は（遊べ）。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "命令形"],
      correct: "命令形",
      hint: "",
      explanation: "命令して文を言い切る形をは命令形だよ。",
      image: ""
    },

  ]
  
}
export default {
  japanesePro24: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
